<resources>
    <string name="app_name">Turismo</string>

    <string name="aquario">Aquário de São Paulo
</string>
    <string name="beco">Beco do Batman</string>
    <string name="berrini">Região do Berrini</string>
    <string name="catedral">Catedral da Sé
</string>
    <string name="copan">Edifício Copan</string>
    <string name="futebol">Museu do Futebol</string>
    <string name="ibirapuera"> Parque Ibirapuera
</string>
    <string name="ipiranga">Museu do Ipiranga
</string>
    <string name="luz">Estação da Luz
</string>
    <string name="masp">Museu de Arte de São Paulo (MASP)</string>
    <string name="mercadao">Mercado Municipal de São Paulo – Mercadão</string>
    <string name="morumbi">Estádio Morumbi </string>
    <string name="paulista">Avenida Paulista</string>
    <string name="pinacoteca">Pinacoteca de São Paulo</string>
    <string name="solar">Solar da Marquesa de Santos</string>





    <string name="saquario">O aquário de São Paulo tem 60 mil m², divididos em quatro seções: Oceanário, Água Doce, Museu Paleontológico e Vale dos Dinossauros, todas elas ambientadas em uma cenografia tematizada e realista, cheia de réplicas perfeitas.

Inaugurado em 2006, o aquário possui o maior oceanário da América do Sul, com 1 milhão de litros de água salgada. São aproximadamente três mil animais, entre tubarões de mar aberto, moreias gigantes e outras preciosidades da fauna marinha, nas enormes vitrines acrílicas transparentes.

No setor de água doce, as atrações são os peixes e animais do Pantanal e Amazônia, além de uma reprodução autêntica dos mangues do litoral paulista, com árvores típicas, caranguejos de cor vermelha, siris azuis e outros elementos.

O Aquário de São Paulo tem ainda uma série de recursos interativos, além do Museu Paleontológico e o Vale dos Dinossauros, que trazem réplicas de seres gigantes que habitaram a terra há milhões de anos.
</string>

    <string name="sbeco">São Paulo também é conhecida pela sua arte de rua, que invade os muros com suas cores e manifestações.

Os grafites e pinturas estão por toda a cidade, mas no Beco do Batman há uma concentração maior deles.

Se você curte os diferentes traços coloridos que falam por si só, esse é o local perfeito. Ah, o local rende muitas fotos!

O Beco do Batman também é famoso pelos botecos que abriga, além de ser um ótimo local para compras descoladas, com muitos brechós e antiquários.</string>

    <string name="sberrini">A região do Berrini destaca-se como um grande polo comercial da cidade, com edifícios imponentes e arquitetura moderna, entre a Avenida Berrini e Marginal Pinheiros.

Localizada no bairro do Brooklin, conta com a estação Berrini da CPTM, a região se consolidou com a instalação de grandes empresas que para lá se mudaram.

Próximo à avenida está localizada a Ponte Estaiada Octávio Frias de Oliveira, famoso cartão postal da cidade. Há ainda três grandes shoppings: O DeD Decoração e Design Center, Morumbi Shopping e Market Place.</string>

    <string name="scatedral">A Catedral da Sé é a igreja mais conhecida de São Paulo. Independente da religião a visita é imperdível.

Com sua imponente construção marca também o centro da cidade, na Praça da Sé.

A sua arquitetura é de brilhar os olhos! Cercada por vitrais, mosaicos e obras de arte sacra, possui capacidade para 8.000 pessoas, sendo considerada a maior da América do Sul.</string>

    <string name="scopan">Concebido por Oscar Niemeyer, o Edifício Copan é um ícone entre aos lugares turísticos em SP, um dos edifícios mais conhecidos do Brasil, importante atração turística e um dos mais famosos cartões postais de São Paulo.
Trata-se da maior estrutura de concreto armado de São Paulo, com arquitetura em forma de “S”, que se destaca no centro da cidade.

Com 30 andares, possui 6 blocos com 1.160 apartamentos e um mini shopping no térreo. De lá é possível avistar o Edifício Itália, o prédio do Banespa, a Catedral da Sé e boa parte do centro.

Para quem quiser visitar o terraço, basta procurar a Zuleica no 1º andar do bloco F de Segunda à Sexta, das 10:00 as 10:30 e das 15:00 as 15:30 h, para assinar o livro de visitas e subir no terraço. Pode ser agendado por telefone; (11) 3257 6169 ou (11) 3259 5917.

O edifício fica próximo à Estação República do Metrô (linha vermelha). Saindo na Avenida Ipiranga, são uns 200 metros para chegar. Tem entradas pela Av. São Luís e pela Av. Ipiranga</string>

    <string name="sfutebol">Localizado no estádio do Pacaembu, o Museu do Futebol preserva a história, memória e difusão de um acervo de referências do futebol, esporte tão importante para nós brasileiros.
Fotos, vídeos e peças contam a trajetória do futebol no Brasil e no mundo, assim como a história das copas.
</string>

    <string name="sibirapuera">O Parque Ibirapuera é um dos mais famosos da capital paulista. Considerado o quintal dos paulistanos, encanta pela natureza e pela variedade de atrações gratuitas.

O local é perfeito para andar de bicicleta, skate, correr ou fazer um piquenique. O visitante ainda têm opções de passeios, como o Museu de Arte Moderna, Museu Afro Brasil e a Fundação Bienal.

</string>

    <string name="sipiranga">Inaugurado em 1890, o Museu do Ipiranga é um ícone arquitetônico da cidade de São Paulo, devido à imponência do prédio, jardins, instalações e por sua história.

Museu do Ipiranga
Conta com um acervo de mais de 125 mil peças, entre mobiliários, trajes e utensílios que pertenceram a figuras da história brasileira como bandeirantes, imperadores e barões paulistas do café.

Há ainda coleções de armas brancas, peças da Revolução Constitucionalista de 1932 e uma sala reservada a Santos Dumont, com maquetes de seus aparelhos e objetos de uso pessoal.

Ao redor do prédio, um grande e belíssimo jardim é utilizado como recanto para os românticos, usado para os exercícios de quem gosta de ginástica ou para recreação das crianças.</string>

    <string name="sluz">A estação da Luz foi aberta ao público em 1901, na época da expansão do café, em São Paulo. Suas instalações ocuparam 7.500 m² do Jardim da Luz.
Foi construída com estruturas, trazidas da Inglaterra, que copiam o Big Ben e a Abadia de Westminster, com isso, é também uma atração histórica na lista do que fazer em São Paulo.

Estação da Luz - São Paulo
A estação da Luz foi importante para o escoamento do café até a Segunda Guerra, depois passou a receber trens suburbanos. Hoje integra a rede de transportes da Companhia Paulista de Trens Metropolitanos, com transferência gratuita para a Estação Luz do Metrô de São Paulo.

É um dos mais importantes nós das linhas de trem e metrô, fazendo a ligação das linhas 1-Azul e 4-Amarela do Metrô de São Paulo, através de uma ligação subterrânea. Possui plataforma central e plataformas laterais que atendem às linhas 7 e 11 (Expresso Leste) da CPTM, sendo, atualmente, o ponto inicial das duas.

A estação é a segunda mais movimentada da rede metro-ferroviária de São Paulo, com uma entrada de 147 mil passageiros por dia. A estação abriga ainda o Museu da Língua Portuguesa, uma instituição cultural ligada à Secretaria de Cultura.</string>

    <string name="smasp">O Museu de Arte de São Paulo Assis Chateaubriand ou popularmente conhecido como MASP é uma das instituições culturais mais importantes do Brasil.

Localizado no coração de São Paulo, é símbolo da capital paulista e referência arquitetônica.

Fundado em 1947, o museu possui um acervo de 10 mil obras, porém nem todas já foram expostas no MASP, como uma armadura de cobre e aço de 1480.

Para se ter uma noção do tamanho da importância do MASP para a arte mundial, o museu é uma das quatro instituições do mundo todo que possui uma coleção completa de Edgar Degas. Trata-se de 73 esculturas de bronze.

O MASP ainda faz parte do Clube dos 19. Um grupo de 19 museus consagrados ao redor do mundo.</string>

    <string name="smercadao">Visitar o Mercado Municipal de São Paulo é um verdadeiro encontro com a gastronomia de vários lugares do mundo.

Se você é do time que gosta de experimentar antes de comprar os produtos, você estará no paraíso!

O “Mercadão” é o local perfeito para degustar aquela fruta diferente e comer aquele queijo que você não consegue nem pronunciar o nome direito.

Não vá embora sem experimentar o tradicional sanduíche de mortadela. A iguaria chega a ter mais de 300 gramas de mortadela em um pão francês.

Depois dessa parada você estará mais que preparado para aguentar o pique paulista.</string>

    <string name="smorumbi">O Estádio Cícero Pompeu de Toledo, chamado de Estádio Morumbi, é a sede oficial do São Paulo Futebol Clube, situado no bairro do Morumbi. É o terceiro maior estádio do Brasil, superado apenas por Maracanã e Mineirão.
        Existe uma visita guiada por todo o estádio, o Morumbi Tour que conta com monitores que guiam os visitantes através dos corredores e da história do Estádio.

A visita dura cerca de 90 minutos e conta com um percurso que leva ao mirante, no topo da arquibancada, Memorial, tribuna de honra, sala de imprensa, área de aquecimento, vestiários, túnel de acesso ao campo e o gramado do Morumbi, com fotos ao lado do escudo do clube e no banco de reservas.</string>

    <string name="spaulista">A Avenida Paulista é o local que melhor define a diversidade cultural de São Paulo. Você precisa fazer uma caminhada por lá!

Alugue uma bike e se perca (no bom sentido) pela principal avenida de uma das maiores cidades do mundo.

Se for sua primeira vez na cidade, não tenha pressa! Aproveite a Paulista de ponta a ponta e entre no clima da capital.

A avenida oferece diversas atrações. Lá você encontra o MASP, espaços como Itaú Cultural, Japan House, Centro Cultural Fiesp e Conjunto Nacional.

Aproveite e faça uma parada na Casa das Rosas para tomar um cafezinho no jardim.</string>

    <string name="spinacoteca">A Pinacoteca do Estado de São Paulo é uma verdadeira obra de arte. O prédio construído no final do século XIX tem os tijolos aparentes na sua arquitetura, o que lhe dá um charme a mais.

Lá você encontra um acervo com mais de 9.000 obras de arte. Entre elas coleções de artistas brasileiros, como Benedito Calixto, Eliseu Visconti, Portinari e Anita Malfatti.

Depois do passeio pela história do Brasil, você pode conhecer o prédio anexo da Pinacoteca, que conta com exposições temporárias.

</string>

    <string name="ssolar">O Solar da Marquesa de Santos é considerado o último prédio de arquitetura residencial urbana do século XVIII na cidade de São Paulo.

Lá estão expostos mobiliários, utensílios domésticos e até mesmo a banheira utilizada pela Marquesa de Santos.

O imóvel preserva boa parte da sua construção inicial, sendo atualmente a sede do Museu da Cidade de São Paulo.

</string>




</resources>